<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3.1 Ambiente di sviluppo on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/index.html</link>
    <description>Recent content in 3.1 Ambiente di sviluppo on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.1.1 Perchè un ambiente protetto</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.1-perch%C3%A8-un-ambiente-protetto/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.1-perch%C3%A8-un-ambiente-protetto/index.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;utilizzo di un ambiente virtuale protetto (ML, python) è diventato sempre più importante negli ultimi anni a causa della crescente quantità di dati sensibili e dell&amp;rsquo;aumento della complessità delle tecnologie di apprendimento automatico (machine learning, deep learning).
Un ambiente virtuale protetto offre una serie di vantaggi per garantire la sicurezza dei dati e delle infrastrutture. In primo luogo, permette di isolare le risorse informatiche e i dati sensibili in un ambiente separato, riducendo il rischio di violazioni della sicurezza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.2 Template per il progetto</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.2-template-per-il-progetto/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.2-template-per-il-progetto/index.html</guid>
      <description>Il template per il progetto è uno strumento essenziale per gli sviluppatori di machine learning (ML) che utilizzano Python. Cookiecutter è una delle opzioni più popolari per creare un template per il progetto, poiché consente di automatizzare la creazione di una struttura di cartelle e file standard per il progetto.
Il template per il progetto ML aiuta a mantenere una struttura organizzata del codice, rendendo più semplice la collaborazione con altri sviluppatori e la riproduzione dei risultati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.3 Gestione delle dipendenze</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.3-gestione-delle-dipendenze/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.3-gestione-delle-dipendenze/index.html</guid>
      <description>La gestione delle dipendenze in ambito di machine learning (ML) è un aspetto fondamentale per garantire che un progetto sia stabile e facile da mantenere. In Python, uno dei modi più comuni per gestire le dipendenze è attraverso l&amp;rsquo;utilizzo di strumenti come pip e Anaconda.
Uno dei principali vantaggi dell&amp;rsquo;utilizzo di pip è la sua semplicità d&amp;rsquo;uso. Infatti, attraverso un semplice comando è possibile installare, aggiornare o rimuovere una dipendenza specifica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.4 Qualità del codice</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.4-qualit%C3%A0-del-codice/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.4-qualit%C3%A0-del-codice/index.html</guid>
      <description>La qualità del codice è un aspetto fondamentale per ottenere modelli di apprendimento automatico affidabili e scalabili. In questo articolo esploreremo alcune delle principali pratiche e strumenti utilizzati per migliorare la qualità del codice in Python, in particolare per quanto riguarda il machine learning.
In primo luogo, è importante utilizzare un stile di codifica coerente. Questo può essere ottenuto tramite l&amp;rsquo;utilizzo di un formattatore automatico come autopep8. Questo strumento consente di uniformare automaticamente lo stile del codice in base alle linee guida PEP8, che sono le linee guida ufficiali per la codifica in Python.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.5 Versionamento del codice</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.5-versionamento-del-codice/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.5-versionamento-del-codice/index.html</guid>
      <description>Il versionamento del codice è una pratica fondamentale nello sviluppo di software. In particolare, nell&amp;rsquo;ambito dell&amp;rsquo;apprendimento automatico (ML) e della programmazione in Python, l&amp;rsquo;utilizzo di Git per il versionamento del codice diventa ancora più importante.
Git è un sistema di controllo versione distribuito, che consente a più sviluppatori di lavorare sullo stesso codice contemporaneamente, mantenendo traccia di tutte le modifiche e garantendo la possibilità di tornare a versioni precedenti del codice in caso di problemi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.6 Strumenti di testing</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.6-strumenti-di-testing/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.6-strumenti-di-testing/index.html</guid>
      <description>Il testing è una parte importante del processo di sviluppo del software, ed è particolarmente critico quando si lavora con algoritmi di apprendimento automatico (ML). Gli strumenti di testing per il ML in Python includono unittest e pytest.
Unittest è una libreria di testing standard inclusa in Python, che fornisce una struttura per la scrittura e l&amp;rsquo;esecuzione di test unitari. Con unittest, i test possono essere scritti come classi che estendono una classe di base fornita dalla libreria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.7 Debugging</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.7-debugging/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.7-debugging/index.html</guid>
      <description>Il debugging è una delle attività più importanti nello sviluppo di qualsiasi software, soprattutto quando si lavora con i modelli di apprendimento automatico (ML). In questo articolo, esploreremo alcuni strumenti e tecniche comuni per il debugging di ML in Python, sia in VSCode che in JupyterLab.
Il primo passo per il debugging di un modello ML è quello di analizzare i dati. È importante assicurarsi che i dati siano puliti, completi e rappresentativi dei casi d&amp;rsquo;uso previsti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.1.8 Analisi delle prestazioni</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.8-analisi-delle-prestazioni/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/3.1.8-analisi-delle-prestazioni/index.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;analisi delle prestazioni dei modelli di apprendimento automatico (ML) è un passo cruciale nello sviluppo di qualsiasi progetto di machine learning. A volte, anche piccoli miglioramenti nella velocità di esecuzione possono avere un impatto significativo sulla qualità delle previsioni e sull&amp;rsquo;efficienza del processo di apprendimento.
In Python, ci sono diversi strumenti che possono essere utilizzati per analizzare le prestazioni dei modelli ML. Uno dei più comuni è cProfile, che fornisce una panoramica generale delle chiamate di funzione e dei tempi di esecuzione.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>