<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AUTOGNOSIS on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/index.html</link>
    <description>Recent content in AUTOGNOSIS on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1  -  About Me</title>
      <link>https://example.com/1-introduzione/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/1-introduzione/index.html</guid>
      <description>Introduzione Sono un data scientist con più di 3 anni di esperienza nella ricerca, con un forte background matematico e oltre 5 anni di esperienza nello sviluppo di reti neurali per risolvere problemi di architettura e scalabilità in vari settori. Ho lavorato su tecniche supervisionate e non supervisionate come regressione, classificazione, clustering, machine learning (ML) e deep learning (DL). Ho anche esperienza nell&amp;rsquo;analisi e gestione dei big data, elaborazione e estrazione dei dati utilizzando Python come linguaggio principale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2  -  Appunti di AI</title>
      <link>https://example.com/2-appunti/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/index.html</guid>
      <description>Introduzione alla Sezione Ho organizzato la sezione &amp;ldquo;Appunti di AI&amp;rdquo; in questo modo perché ritengo che sia un modo logico e facile da seguire per il lettore. Il modo in cui organizziamo il contenuto di un sito web o di un documento ha un&amp;rsquo;influenza significativa sulla user experience dei lettori. Un&amp;rsquo;organizzazione logica e ben strutturata rende più facile per l&amp;rsquo;utente trovare e comprendere le informazioni che cerca.
Organizzare il contenuto in capitoli e sottocapitoli aiuta a suddividere il materiale in porzioni gestibili, rendendolo più facile da leggere e assimilare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 - MLOps</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/index.html</guid>
      <description>Il Machine Learning Operations (MLOps) è un processo che combina la pratica del DevOps con il Machine Learning. Il suo scopo è quello di rendere più efficiente e scalabile la produzione e il deployment di modelli di apprendimento automatico.
Il MLOps inizia con la creazione di un ambiente di sviluppo sicuro e controllato per la progettazione e l&amp;rsquo;addestramento dei modelli. Questo include la configurazione di un ambiente di sviluppo locale, l&amp;rsquo;utilizzo di un sistema di controllo del codice sorgente e la creazione di una pipeline di addestramento automatizzata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>4  -  Progetti</title>
      <link>https://example.com/4-progetti/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/4-progetti/index.html</guid>
      <description>I vari progetti sono divisi per aree tematiche:
4.1-Supervised-Learning Predizione Costo Immobili in New Taipei Rinconoscimento di immagini a bassa risoluzione Predizione-Correntisti-Morosi 4.2-Unsupervised-Learning 4.2.1-Classificazione dei clienti di una Banca 4.3-NLP 4.3.1-Analisi-del-Sentimento 4.4-Reinforced-Learning 4.4.1-Regressione-non-lineare Ogni sezione contiene
Notebook di lavoro: È presente il codice e l&amp;rsquo;output relativa all&amp;rsquo;analisi. Presentazione: in foma di slides e più discorsiva, per capire e risolvere il problema. SQL Appunti con Esempi
seconda colonna da riempire </description>
    </item>
    <item>
      <title>5  -  Risorse</title>
      <link>https://example.com/5-risorse/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/5-risorse/index.html</guid>
      <description>Certificazioni Professionali Google Data Analytics Professional Certificate
Google IT Automation with Python Professional Certificate
ML Engineering for Production (MLOps) Specialization
Machine Learning Specialization
Deep Learning Specialization
Natural Language Processing Specialization
Dataset Google Dataset Search
Earth Data
CERN Open Data Portal
Global Health Observatory Data Repository
World Bank Open Data
data.world
DataHub
UC Irvine Machine Learning Repository
Libri Python for Data Analysis - William McKinney
Data Science Projects with Python - Stephen Klosterman</description>
    </item>
  </channel>
</rss>