<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2.7 Machine Learning Explainability  on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/index.html</link>
    <description>Recent content in 2.7 Machine Learning Explainability  on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2.7.1 Introduzione alla spiegabilità dei modelli di machine learning </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.1-introduzione-alla-spiegabilita-dei-modelli-di-machine-learning/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.1-introduzione-alla-spiegabilita-dei-modelli-di-machine-learning/index.html</guid>
      <description>La spiegabilità dei modelli di machine learning è un argomento sempre più importante nell&amp;rsquo;ambito dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale. I modelli di machine learning diventano sempre più complessi e potenti, ma spesso non sono in grado di spiegare come funzionano. Ciò può causare problemi nell&amp;rsquo;utilizzo di tali modelli in alcune applicazioni critiche, come la medicina o la finanza.
La spiegabilità si riferisce alla capacità di un modello di machine learning di fornire una descrizione comprensibile del proprio funzionamento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.2 Definizione di spiegabilità </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.2-definizione-di-spiegabilit%C3%A0/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.2-definizione-di-spiegabilit%C3%A0/index.html</guid>
      <description>La spiegabilità del Machine Learning (ML) è diventata un tema caldo negli ultimi anni a causa dell&amp;rsquo;aumento dell&amp;rsquo;utilizzo di algoritmi di apprendimento automatico in molteplici campi. La spiegabilità si riferisce alla capacità di comprendere e spiegare il funzionamento di un algoritmo di ML. L&amp;rsquo;interpretabilità e la trasparenza sono due aspetti chiave della spiegabilità.
In primo luogo, l&amp;rsquo;interpretabilità si riferisce alla capacità di comprendere come un algoritmo arriva a una determinata decisione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.3 Perché la spiegabilità è importante </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.3-perch%C3%A9-la-spiegabilit%C3%A0-%C3%A8-importante/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.3-perch%C3%A9-la-spiegabilit%C3%A0-%C3%A8-importante/index.html</guid>
      <description>La spiegabilità dei modelli di machine learning è sempre più importante in un mondo in cui l&amp;rsquo;intelligenza artificiale sta diventando sempre più presente nella vita quotidiana. I modelli di machine learning sono potenti strumenti che possono essere utilizzati per prendere decisioni importanti, ma spesso non è chiaro come funzionino. Ciò può causare problemi nell&amp;rsquo;utilizzo di tali modelli in alcune applicazioni critiche, come la medicina o la finanza.
La spiegabilità si riferisce alla capacità di un modello di machine learning di fornire una descrizione comprensibile del proprio funzionamento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.4 Spiegabilità attraverso le caratteristiche dei dati </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.4-spiegabilit%C3%A0-attraverso-le-caratteristiche-dei-dati/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.4-spiegabilit%C3%A0-attraverso-le-caratteristiche-dei-dati/index.html</guid>
      <description>Il concetto di spiegabilità dei modelli è diventato sempre più importante negli ultimi anni a causa dell&amp;rsquo;aumento delle tecnologie avanzate e dell&amp;rsquo;uso crescente di algoritmi di apprendimento automatico. La spiegabilità si riferisce alla capacità di comprendere e interpretare i risultati generati dai modelli, in modo da poter garantire che siano corretti e sicuri.
Una delle tecniche utilizzate per aumentare la spiegabilità dei modelli è l&amp;rsquo;analisi delle caratteristiche dei dati. Le caratteristiche sono le proprietà o le variabili che descrivono i dati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.5 Plotting residuals </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.5-plotting-residuals/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.5-plotting-residuals/index.html</guid>
      <description>Il Plotting residuals è una tecnica utilizzata per analizzare e comprendere i modelli di Machine Learning (ML). Consiste nell&amp;rsquo;osservare la differenza tra i valori previsti dal modello e i valori effettivi. In altre parole, i residuals sono la deviazione tra i dati osservati e quelli previsti dal modello.
Il Plotting residuals è uno strumento importante per valutare la qualità del modello e identificare eventuali problemi. Ad esempio, se i residuals sono distribuiti in modo casuale intorno a zero, si può dedurre che il modello è adeguato e che non ci sono problemi di sovrapposizione o sottomodellizzazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.6 Metodi di selezione delle caratteristiche </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.6-metodi-di-selezione-delle-caratteristiche/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.6-metodi-di-selezione-delle-caratteristiche/index.html</guid>
      <description>Il Machine Learning (ML) è una tecnologia in rapida crescita che sta cambiando il modo in cui le aziende prendono decisioni e automatizzano i processi. Tuttavia, una delle sfide principali nell&amp;rsquo;utilizzo di queste tecniche è la spiegabilità, ovvero la capacità di comprendere e spiegare come un algoritmo prende una decisione. Una delle principali tecniche per migliorare la spiegabilità è la selezione delle caratteristiche.
La selezione delle caratteristiche consiste nel ridurre il numero di variabili utilizzate in un algoritmo di ML, mantenendo solo quelle che sono più rilevanti per il problema specifico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.7 Metodi di spiegabilità per i modelli di regressione </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.7-metodi-di-spiegabilit%C3%A0-per-i-modelli-di-regressione/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.7-metodi-di-spiegabilit%C3%A0-per-i-modelli-di-regressione/index.html</guid>
      <description>I modelli di regressione sono una delle tecniche di machine learning più utilizzate per prevedere la relazione tra una variabile dipendente e una o più variabili indipendenti. Tuttavia, a volte può essere difficile comprendere perché un modello di regressione ha fatto una determinata previsione. Per questo motivo, sono stati sviluppati diversi metodi di spiegabilità per i modelli di regressione.
Il primo metodo di spiegabilità è la analisi delle caratteristiche. Questo metodo consiste nel guardare l&amp;rsquo;importanza delle variabili indipendenti nel modello di regressione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.8 Metodi di spiegabilità per i modelli di classificazione </title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.8-metodi-di-spiegabilit%C3%A0-per-i-modelli-di-classificazione/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.8-metodi-di-spiegabilit%C3%A0-per-i-modelli-di-classificazione/index.html</guid>
      <description>Metodi di spiegabilità per i modelli di classificazione sono una delle aree di ricerca più importanti nell&amp;rsquo;apprendimento automatico. Essi consentono di comprendere come un modello prende le decisioni, il che è fondamentale per il suo utilizzo in ambiti critici come la sanità e la finanza.
I metodi di spiegabilità possono essere suddivisi in due categorie: globali e locali. I metodi globali forniscono una comprensione generale del modello, ad esempio attraverso la visualizzazione dei pesi delle feature.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7.9 Plotting</title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.9-plotting/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.7-ml-explainability/2.7.9-plotting/index.html</guid>
      <description>Il Machine Learning (ML) è una disciplina in rapida evoluzione che consente di automatizzare la scoperta di informazioni da grandi set di dati. La spiegabilità, o interpretabilità, è un aspetto fondamentale del ML poiché consente di comprendere come un modello prende decisioni e di identificare eventuali problemi di bias. Il plotting è uno strumento comune per l&amp;rsquo;interpretabilità del ML poiché consente di visualizzare i dati e i risultati del modello in modo semplice e intuitivo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>