<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2.2.1 Probabilità e statistica  on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/index.html</link>
    <description>Recent content in 2.2.1 Probabilità e statistica  on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2.2.2.1 Introduzione alla probabilità e alla statistica</title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.1-introduzione-alla-probabilit%C3%A0-e-alla-statistica/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.1-introduzione-alla-probabilit%C3%A0-e-alla-statistica/index.html</guid>
      <description>La probabilità e la statistica sono due discipline matematiche che ci aiutano a comprendere e a gestire l&amp;rsquo;incertezza e il rischio nella vita di tutti i giorni. La probabilità ci permette di quantificare la possibilità che un certo evento accada in un determinato contesto, mentre la statistica ci aiuta a raccogliere, analizzare e interpretare i dati per comprendere meglio un fenomeno o un problema.
La probabilità è stata originariamente utilizzata per studiare gli eventi legati al gioco d&amp;rsquo;azzardo, come ad esempio il lancio di dadi o il gioco della roulette.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.2.2.2 Distribuzioni di probabilità</title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.2-distribuzioni-di-probabilit%C3%A0/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.2-distribuzioni-di-probabilit%C3%A0/index.html</guid>
      <description>Le distribuzioni di probabilità sono una parte fondamentale della statistica e della teoria della probabilità. Esse descrivono la probabilità di ottenere un certo risultato in un esperimento casuale. Ci sono molti tipi diversi di distribuzioni di probabilità, ognuna adatta a situazioni specifiche.
La distribuzione di probabilità uniforme si ha quando ogni risultato è altrettanto probabile. Ad esempio, se si lancia un dado, ci sono sei risultati possibili e ognuno di essi ha una probabilità del 16,7% di verificarsi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.2.2.3 Test di ipotesi</title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.3-test-di-ipotesi/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.3-test-di-ipotesi/index.html</guid>
      <description>I test di ipotesi sono uno strumento statistico utilizzato per verificare se una determinata ipotesi è vera o falsa sulla base di un campione di dati. Questi test ci permettono di prendere una decisione sulla base di informazioni quantitative, aiutandoci a trarre conclusioni circa la popolazione a cui si riferiscono i dati.
Esistono diverse tipologie di test di ipotesi, come il test t, il test F e il test Z, ognuno dei quali è adatto a specifiche situazioni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.2.2.4 Analisi della varianza</title>
      <link>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.4-analisi-della-varianza/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/2-appunti/2.2-matematica/2.2.2-probabilit%C3%A0-e-statistica/2.2.2.4-analisi-della-varianza/index.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;analisi della varianza (ANOVA) è una tecnica statistica utilizzata per verificare se esistono differenze significative tra i gruppi di una variabile indipendente su una variabile dipendente. Ad esempio, se si vuole verificare se l&amp;rsquo;efficienza di un nuovo farmaco differisce significativamente da quella di un farmaco di riferimento, si può utilizzare l&amp;rsquo;ANOVA.
La prima cosa da fare per condurre un&amp;rsquo;ANOVA è definire la nostra ipotesi nulla e l&amp;rsquo;ipotesi alternativa. L&amp;rsquo;ipotesi nulla afferma che non ci sono differenze significative tra i gruppi, mentre l&amp;rsquo;ipotesi alternativa sostiene che esistono differenze significative.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>