<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3.3 Monitoraggio in produzione on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/index.html</link>
    <description>Recent content in 3.3 Monitoraggio in produzione on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.3.1 Monitoraggio metriche</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.1-monitoraggio-metriche/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.1-monitoraggio-metriche/index.html</guid>
      <description>Il monitoraggio dell&amp;rsquo;errore del modello e delle metriche di performance in produzione è una parte cruciale del processo di sviluppo di un modello di machine learning. Errore del modello, metriche di performance e produzione sono parole chiave importanti da considerare quando si lavora con i modelli di machine learning.
Il primo passo per monitorare l&amp;rsquo;errore del modello è definire una funzione di perdita. La funzione di perdita è una misura dell&amp;rsquo;errore del modello e viene utilizzata per valutare la qualità del modello durante l&amp;rsquo;addestramento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.3.2 Deploy in diversi ambienti</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.2-deploy-in-diversi-ambienti/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.2-deploy-in-diversi-ambienti/index.html</guid>
      <description>Il deployment di un modello di intelligenza artificiale (IA) può essere un compito complesso e impegnativo. Ci sono molte variabili da considerare, tra cui la configurazione dell&amp;rsquo;ambiente, le dipendenze del software e la scalabilità del sistema. Una delle soluzioni più efficaci per semplificare questo processo è l&amp;rsquo;utilizzo di un sistema di gestione dei contenitori, come Docker.
Docker consente di creare e distribuire facilmente contenitori, che sono pacchetti self-contained di software che includono tutte le dipendenze necessarie per far funzionare l&amp;rsquo;applicazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.3.3 Verifica del modello</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.3-verifica-del-modello/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.3-verifica-del-modello/index.html</guid>
      <description>Il processo di verifica del modello di apprendimento automatico (ML) è fondamentale per garantire che esso sia adatto per l&amp;rsquo;utilizzo in produzione. Ci sono diverse tecniche che possono essere utilizzate per verificare la qualità del modello, tra cui la validazione incrociata, il test set e la valutazione delle prestazioni.
La validazione incrociata consiste nel suddividere i dati di allenamento in diverse parti, addestrando il modello su una parte e testandolo su un&amp;rsquo;altra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.3.4 Automatizzazione Rollback</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.4-automatizzazione-rollback/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/3.3.4-automatizzazione-rollback/index.html</guid>
      <description>Il Machine Learning (ML) è una tecnologia in continua evoluzione che offre una vasta gamma di opportunità per migliorare i processi aziendali. Tuttavia, uno dei principali problemi nell&amp;rsquo;utilizzo di modelli di ML è la stabilità del modello stesso. I modelli di ML possono essere influenzati da diversi fattori, come i dati di input, la configurazione del modello e gli algoritmi utilizzati. In caso di problemi, è importante essere in grado di ripristinare rapidamente una versione stabile del modello per evitare interruzioni nei processi aziendali.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>