<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3 - MLOps on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/3-mlops/index.html</link>
    <description>Recent content in 3 - MLOps on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/3-mlops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.1 Ambiente di sviluppo</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.1-ambiente-di-sviluppo/index.html</guid>
      <description>Il mondo dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale e del machine learning sta diventando sempre più complesso e vasto. Con l&amp;rsquo;aumento delle librerie e dei framework disponibili, diventa sempre più importante avere un ambiente di sviluppo ordinato e organizzato. Una delle soluzioni più efficaci per questo problema è l&amp;rsquo;utilizzo di ambienti virtuali.
Ambienti virtuali sono un modo per isolare le dipendenze di un progetto specifico, in modo da evitare conflitti con altri progetti o con l&amp;rsquo;ambiente globale del sistema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.2 Fase di Addestramento</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/index.html</guid>
      <description>La fase di addestramento in un progetto di machine learning è un passo cruciale per ottenere un modello preciso e affidabile. Python è uno dei linguaggi più popolari per lo sviluppo di progetti di machine learning, in quanto offre un&amp;rsquo;ampia gamma di librerie e framework per la creazione di modelli.
Durante la fase di addestramento, un modello di machine learning utilizza un set di dati di addestramento per &amp;ldquo;imparare&amp;rdquo; e &amp;ldquo;generalizzare&amp;rdquo; le informazioni presenti nei dati.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.3 Monitoraggio in produzione</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.3-monitoraggio-in-produzione/index.html</guid>
      <description>Il monitoraggio e la gestione dei problemi in un ambiente di MLOps (Machine Learning Operations) sono cruciali per garantire che i modelli di apprendimento automatico siano in grado di funzionare in modo efficiente e affidabile. MLOps si riferisce all&amp;rsquo;insieme di pratiche e processi che consentono di gestire e ottimizzare i modelli di apprendimento automatico in un ambiente di produzione. In questo articolo, esploreremo alcune delle sfide più comuni nella gestione dei problemi in un ambiente di MLOps e discuteremo alcune delle strategie più efficaci per superarle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.4.1 configurazione e provisioning</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.4-configurazione-e-provisioning/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.4-configurazione-e-provisioning/index.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;automatizzazione della configurazione e del provisioning dell&amp;rsquo;infrastruttura è una pratica sempre più diffusa nelle organizzazioni di oggi. Strumenti come Ansible o Terraform permettono di automatizzare il processo di configurazione e provisioning dei sistemi, riducendo i tempi di implementazione e aumentando l&amp;rsquo;affidabilità delle configurazioni.
Ansible è uno strumento di automazione della configurazione open source che utilizza un linguaggio di scripting semplice chiamato YAML per descrivere le configurazioni desiderate. Ansible può essere utilizzato per automatizzare una vasta gamma di compiti, tra cui la configurazione dei sistemi operativi, la gestione dei pacchetti e la creazione di account utente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.5.1 Documentazione del processo</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.5-documentazione-del-processo/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.5-documentazione-del-processo/index.html</guid>
      <description>La creazione di un processo di documentazione per documentare il modello, i dati utilizzati per addestrarlo e le decisioni prese durante il processo di sviluppo è fondamentale per garantire la trasparenza e la riproducibilità del lavoro svolto. Una libreria comune utilizzata per la creazione di documentazione è mkdocs.
Mkdocs è una libreria open source che consente di creare documentazione in formato Markdown e di generare un sito web statico. È facile da usare e offre una vasta gamma di modelli e plugin per personalizzare il sito web della documentazione.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>