<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3.2 Fase di Addestramento on Data Science &amp; Co.</title>
    <link>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/index.html</link>
    <description>Recent content in 3.2 Fase di Addestramento on Data Science &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.2.1 Automazione operazioni</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/3.2.1-automazione-operazioni/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/3.2.1-automazione-operazioni/index.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;automazione delle operazioni in fase di addestramento del modello di apprendimento automatico (ML) è una pratica sempre più comune nell&amp;rsquo;ambiente dell&amp;rsquo;apprendimento automatico. Utilizzando Python e strumenti come MLflow, è possibile semplificare e velocizzare il processo di addestramento dei modelli di ML.
In primo luogo, l&amp;rsquo;utilizzo di Python per l&amp;rsquo;addestramento dei modelli di ML è diventato una pratica standard. Python offre una vasta gamma di librerie per l&amp;rsquo;apprendimento automatico, come TensorFlow e PyTorch, che rendono facile la creazione e l&amp;rsquo;addestramento dei modelli di ML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.2.2 Ottimizzazione del modello</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/3.2.2-ottimizzazione-del-modello/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/3.2.2-ottimizzazione-del-modello/index.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;ottimizzazione del modello in fase di addestramento del modello di apprendimento automatico (ML) è una pratica cruciale per ottenere modelli di alta qualità. Utilizzando Python e strumenti come Optuna, è possibile semplificare e automatizzare il processo di ottimizzazione dei modelli di ML.
In primo luogo, l&amp;rsquo;utilizzo di Python per l&amp;rsquo;ottimizzazione dei modelli di ML è diventato una pratica standard. Python offre una vasta gamma di librerie per l&amp;rsquo;apprendimento automatico, come TensorFlow e PyTorch, che rendono facile l&amp;rsquo;ottimizzazione dei modelli di ML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.2.3 Tracciamento delle modifiche</title>
      <link>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/3.2.3-tracciamento-delle-modifiche/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/3-mlops/3.2-fase-di-addestramento/3.2.3-tracciamento-delle-modifiche/index.html</guid>
      <description>Il tracciamento delle modifiche in fase di addestramento è una pratica essenziale per gli sviluppatori di modelli di apprendimento automatico (ML). Utilizzando strumenti come Python, MLflow e altri, è possibile tenere traccia delle modifiche apportate ai modelli, dei loro parametri e dei loro risultati.
MLflow è una piattaforma open-source per la gestione dei flussi di lavoro di ML. Offre una serie di funzionalità per la gestione dei modelli, tra cui il tracciamento delle modifiche, la gestione dei parametri e la visualizzazione dei risultati.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>